<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
            <string-array name="histoire1">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Saint Sorlin</item>
            <item name="genre">Enfants</item>
            <item name="titre">Un sacré Noël</item>
            <item name="resume">Contes pour enfants sur Noël.</item>
            <item name="histoire">
Simon parcourut inlassablement la plage en quête de bois flotté pour ses sculptures. Mais les marées d\'équinoxe étaient avares, seules des brindilles subsistaient çà et là sur le rivage. Le soleil couchant pointait un rayon plus lumineux que les autres sur un point éloigné qui réfléchissait un éclat de cristal. Voilà bientôt trois longues années que Solange sa femme était partie emportée par la maladie. Simon sembla songeur puis reprit sa marche vers ce point à peine éclairé.\n
\n— Bientôt Noël, siffla t-il, comme si j\'avais que ça à faire ! Tous ces idiots qui se pressent dans les magasins dépenser l\'argent durement gagné. Faire des cadeaux à des hypocrites qui ne le méritent pas. Quel bande d\'abrutis.\n
Ainsi allait l\'existence de Simon. Solitaire, sculpteur sur bois à ses heures, rien ne le réconciliait avec la vie. Arrivé sur le point lumineux il découvrit à moitié émergée, une bouteille de verre. Il la déterra et remarqua une feuille de papier fin pliée à l\'intérieur. Ce fut plus fort que lui, il fracassa la bouteille contre un gros galet plat. Parmi les débris de verre, la feuille de papier apparut. Simon la saisit et incrédule déchiffra une écriture faite de mots simples.\n
Le message était enfantin :\n
\n« Viens me chercher, j\'habite à Sainte Cécile, je m\'appelle Téo. »\n
\n— Tu manques pas de toupet ! Je te connais pas, si ça se trouve tu n\'existes même pas ! S\'exclama Simon.\n
Sur le chemin du retour, ses émotions le trahirent. Peut-être que ce gamin avait vraiment besoin de quelqu\'un. Comme lui même, très certainement, il en était conscient. Sa vie d’ermite grincheux était dans une impasse. Arrivé devant la façade ocre rouge de sa petite maison de bord de mer, l\'envie lui prit de pleurer son bonheur perdu à jamais.\n
\n— Et toi Solange, tu ferais quoi à ma place ?\n
\nIl se rassura et levant les yeux au ciel, les deux poings tendus vers l\'horizon Simon laissa éclater sa colère.\n
\n— Allez tous au diable !\n
\nLe lendemain, il se dirigea vers le garage où dormait sa vielle Renault 5, tourna la clé de contact. Le moteur ronronna joyeusement. Il prit la route départementale vers l\'orphelinat Sainte Cécile situé à seulement vingt minutes.\n
Dans les villages traversés, les décorations de noël rivalisaient d\'une gaieté colorée et les vitrines des commerces de scènes enchantées. Les traîneaux, rennes, lutins, décors enneigés et les pères-noël bien sûr animaient les rues. Les passants insouciants semblaient évoluer dans une autre dimension. Quelque chose de magique se préparait donc ?\n
La cour de l\'orphelinat Sainte Cécile était sobre, grise et respirait la quiétude. Le grand corps de bâtiment imposant percé de dizaines de fenêtres renvoyait la lumière vers le visiteur du jour.\n
Simon se demanda s\'il avait bien fait de se présenter la veille de noël dans ce manoir sans charme. A la réception, une nonne au visage enjoué l\'accueillit telle le Messie incarné.\n
\n— Je suis sœur Caroline, nous vous attendons avec impatience. Les enfants sont excités comme des puces. Impossible de les tenir jusqu’à ce soir et il est à peine seize heures ! Rendez-vous compte.\n
\n— Je ne suis pas celui que vous attendez. Répliqua Simon interloqué.\n
\n— Mais le frère Jean est cloué au lit, il ne peut faire le Père Noël pour les enfants comme chaque année. Personne ne vous a contacté ?\n
La face réjouie laissa place à une moue déconfite.\n
\n— Non, ou plutôt pas directement. C\'est à dire que j\'ai trouvé un message dans une bouteille sur la plage. Il s\'agit d\'un certain Téo, vous le connaissez ? Je sais que vous trouvez cette situation grotesque. Excusez pour le dérangement, au revoir ma sœur. Je vous enverrai un chèque pour soutenir votre travail.\n
Simon tourna les talons quand une bordée de gamins le bouscula joyeusement manquant de le faire tomber à la renverse.\n
\n— On veut voir le père noël, le père noël, le père noël...\n
\n— Julie, Pauline, Téo, ça suffit les enfants, il faut être patient, retournez à votre place. Intervint sœur Caroline.\n
Simon découvrit qui était Téo. Un petit bout de garçon d\'à peine six ans, les cheveux roux, le teint écarlate et un regard malicieux.\n
\n— Enfin te voilà, tu existes vraiment. Pensa t-il.\n
Simon suivit du regard la petite troupe qui s’éloignait vers le fond du couloir principal. Une salle de réception se cachait derrière une lourde porte de bois peinte en bleu. Sur les vitres une grande quantité d\'étoiles en papier doré et des nuages de coton hydrophile plongeaient le visiteur dans une ambiance ouatée. Emporté malgré lui par la curiosité, Simon se glissa par une porte latérale. Le spectacle qu\'il contempla fit tomber son armure. Au milieu de la salle était dressé un sapin\n décoré de guirlandes et de boules multicolores, une crèche grandeur nature illuminait la pièce de toute sa majesté. Mais surtout des dizaines de petites paires d\'yeux pétillaient devant tant de symboles de paix et d\'amour.\n
Simon venait de comprendre pourquoi Noël est magique ! Le vieux grincheux inconsolable essuya les larmes qui perlaient sur ses joues, puis retourna vers la réception.
\n— Mais où est donc ce costume de père noël ? Enfin ! Faites vite, les enfants m\'attendent.\n\n\n</item>
            </string-array>
            <string-array name="histoire2">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Alex Trepov</item>
            <item name="genre">Romance</item>
            <item name="titre">Trois fois rien</item>
            <item name="resume">Une histoire folle en romance !</item>
            <item name="histoire">
Il a écrit Pute sur le mur. Avec une tâche de peinture noire en guise de point d’exclamation. Ça dégueule doucement. La pluie offre des motifs de ras le bol aux lampadaires fatigués. Ils clignotent sans choisir, bande de stroboscopes au rabais. Adam récupère l’eau divinement sale au creux de ses mains. Il les déteste ces mains. Il voudrait les arracher. Les balancer à la poubelle comme cette bombe d’acrylique. Elles se souviennent encore de la douceur de sa peau, tremblant à l’idée de ne plus l’effleurer. Elles saignent aux entournures. Si la chair n’a pas d’âme, il perd la sienne à profusion. La douleur demeure libératrice. Sans mains verrait-il encore son sourire, alors peut-être ferait-il mieux de se crever les yeux. Les deux d’un coup. Imploser ses souvenirs, à la source.\n
\n
« Quand les hommes ne peuvent changer les choses, ils changent les mots. »\n
\n
Il a écrit Amour sur le mur. Avec une tâche de peinture rose en guise de point d’interrogation. Ça pétille doucement. La bruine caresse le rêve d’une lumière tamisée. Le spectre orangé réchauffe l’atmosphère humide sans jamais la brusquer. Adam s’abreuve entre ciel et terre, ses mains happant chaque goutte de vie. Il les adore ses mains. Il voudrait les cajoler. Les garder ouvertes et rassurantes comme les fleurs au printemps. Elles se souviennent encore de la douceur de sa peau, tremblant à l’idée d’y goûter à nouveau. Elles luisent d’excitation. Si la chair n’a pas d’âme, il célèbre la sienne à l’unisson. Le bonheur demeure excessif. Avec ses mains caresse-t-il encore son sourire, alors peut-être ferait-il mieux de fermer les yeux. Les deux d’un coup. S’enivrer de souvenirs, à la source.\n
\n
« On se souvient de rien, et puisque l’on oublie tout, rien c’est bien mieux que tout. »\n
\n
Il n’a Rien écrit sur le mur. Une simple giclée de peinture rouge en guise de points de suspension. Ça fout le camp doucement. Le crachin s’égosille sans écho ; la lumière n’éclaire plus que ce que l’on sait déjà. Adam détrempe ses songes, les mains plongées au fond de poches aussi vides que lui. Il les trouve inutiles ces mains. Il voudrait en changer. En avoir d’assez grandes pour attraper les rêves qui lui échappent. Elles se souviennent encore de la douceur de sa peau, meurtries de ne pas s’y être attardées plus longtemps. Elles se dérobent parfois. Si la chair n’a pas d’âme, il assomme la sienne à tâtons. L’abandon demeure. Ses mains dessinent une croix sur son sourire, alors peut-être ferait-il mieux d’ouvrir les yeux. Les deux d’un coup. Faire face à ses souvenirs, à la source.\n
\n
« En toute chose, c’est la fin qui est essentiel. »\n</item>
            </string-array>
            <string-array name="histoire3">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Writeria</item>
            <item name="genre">Humour</item>
            <item name="titre">De l\'autre côté</item>
            <item name="resume">Une histoire courte et drôle !</item>
            <item name="histoire">
« Je serai quand même bientôt tout à fait mort... Enfin. » Le désespoir de la vie transgressait à travers chacun de mes mots. L’infirmier à mon chevet, qui jusque-là n’avait fait aucun geste, fronça les sourcils d’un air désapprobateur.\n
\n
Il me tendit un verre d’eau tout en énonçant de son savoir médical :\n
— Vous n’allez pas mourir Monsieur Eriksen, vous avez encore de beaux moments à vivre !\n
— Au diable. Quatre-vingt-neuf putains d’années que je troue la couche d’ozone, je ne soufflerai pas cet nonuple décade.\n
— Mais votre fam...\n
— Vous avez vu quelqu’un s’approcher à moins de dix mètres depuis que je suis ici ? Je suis trop vieux pour avoir des parents hors du cimetière, ma sœur est une connasse qu’il fait bon ne pas rencontrer et jamais une péronnelle m’a passé la corde au cou, enfin au doigt...\n
\n
Mimant la dernière heure d’un pendu, je rigolai quand le petit jeune leva les yeux au ciel, mais bien vite une quinte de toux me fit renverser une partie du verre dans ma main et me rappela qu’il n’était plus temps à ces gamineries. Plus que quelques minutes, je le sentais... La fin, bientôt. Le jeune Tom, de son original nom, s’avança vers moi et mit sa main sur mon front. Sa grimace fut aussi subtile qu’un coup dans les valseuses. Il voulait me garder en vie, plus que moi-même je n’aurais dû. Mais il ne se doutait pas du cadeau que ce sommeil tant attendu me ferait.\n
\n
— Approche p’tit, plus près... Voilà... Je peux maintenant compter les minutes qu’il me reste sur nos deux mains, alors je vais te révéler une chose qui va changer ta vie. Tu... Avant ça, es-tu croyant ?\n
— Croyant ? s’étonna Tom, n’ayant jamais vu le vieil homme se tourner vers n’importe quelle religion.\n
— Oui, la messe, les rabbins, Shiva et toutes ces conneries.\n
— Eh bien, j’ai été baptisé, mais je n’ai jamais vraiment cru que...\n
— Bien. Chacun peut croire ce qu’il veut, mais ça va grandement nous faciliter la tâche. Bon, quand tu étais gosse, tu as sans doute entendu parler de l’Enfer et du Paradis...\n
— Oui.\n
— Des conneries. Quand tu meurs, tu meurs. Il ne faut pas essayer de croire qu’un bonhomme du haut de son nuage va trouver ta gueule sympa et te fait monter au ciel. Le seul moyen d’y accéder c’est de bais...\n
— D’accord ! D’accord j’ai compris. Mort c’est mort. Plus rien après.\n
— Est-ce que j’ai dit ça ?\n
— Mais...\n
— Laisse tomber. C’était une mauvaise idée...\n
\n
Fatigué, j’ai clos le débat avant même qu’il ne puisse rechigner. Mes yeux suivirent ma bouche, et je m’endormis sans même reposer le verre tenant encore en équilibre sur mes genoux. Quand je rouvris les yeux, j’étais seul dans la chambre et le soleil semblait être parti se coucher également. Je restai quelques instants bercé par le son des machines autour de moi et par le goutte à goutte d’une poche de liquide transparent relié à ma veine. Tout ce bordel alors que j’aurais pu être tranquillement chez moi, dans mon fauteuil et avec une petite bière.\n
\n
Le lit vide à ma gauche indiquait que mon ancienne colocataire avait fait le grand saut depuis ce matin. Et mon heure tardait et tardait. J’avais bien cru à la fin toute à l’heure, mais il semblait que j’étais trop pressé. Je repensai à cette Gisèle à côté, si effrayée de partir. En vérité, les gens ont peur d’être oublié, voilà tout. Comment aurais-je pu avoir peur d’être oublié alors que personne ne me connaissait ? À part Gisèle. Pendant six jours. Mais elle était morte, alors ça ne comptait pas vraiment. C’était peut-être pour ça qu’on mettait tous les vieux dans les mêmes chambres : histoire qu’ils partagent leur solitude avant d’y mettre définitivement un terme.\n
\n
Mu par une force que je croyais disparue depuis bien longtemps, j’ouvris le tiroir de la table de chevet et sortis une feuille vierge ainsi qu’un stylo plutôt récalcitrant. La feuille pas si vierge, contenait des chiffres et diagrammes biscornus au dos, peut-être un papier important pour mes soins... De toute façon j’allais crever, alors qui s’en foutrait ! D’une écriture bancale à cause du manque de support, je griffonnai sur le papier, mes pensées sans aucun filtre.\n
\n
« Mourir c’est... c’est franchement la meilleure chose qui puisse t’arriver. Faut pas avoir peur de vivre ta vie, mais tu vas te fatiguer et ça, crois-en mon expérience c’est le plus chiant. Avoir un corps qui ne suit pas ton esprit... Autant avoir une putain de bagnole de course et devoir pédaler pour avancer. Ne te fais pas avoir. Personne ne te le dira, car personne n’est jamais revenu pour te le dire, enfin, c’est ce que l’on croit. Ouvre ton esprit gamin !\n
La mort, c’est juste un pont. Oui, un pont, qui part de ta vie et t’amène à une deuxième vie (si ce mot peut s’appliquer dans l’autre monde), qui a l’air beaucoup mieux ! Je vérifierai ça bientôt, par moi-même. Ne te demande pas comment je le sais, ce n’est pas important (et tu ne me croirais pas). Dis-toi simplement qu’avoir peur de la mort c’est stupide et inutile, car au final, tu quittes un monde pourri pour un bien meilleur.\n
Les débiles qui ont inventé cette idée de « monde meilleur » pour leur soi-disant paradis, ne pouvait pas mieux tomber. Comme quoi la religion peut dire autre chose que des conneries... Sans le faire exprès.\n
Je ne vais pas continuer pendant cent ans, bon Dieu que je ne voudrais pas rester aussi longtemps en vie... Simplement, je ne te dis pas adieu, mais à plus tard. On se reverra une fois que tu seras mort (sachant la vérité, tu peux même souhaiter que ça arrive le plus tôt possible).\n
Emile Eriksen »\n
\n
Une fois la lettre achevée, je pliai la feuille et deux et inscrivis le nom de « TOM » sur un côté. Un courant d’air glaça la chambre et, me tournant vers la fenêtre, je remarquai que celle-ci était bien fermée. Un sourire passa sur mon visage. Je pris le bout de papier entre mes mains et les installai sur mon ventre, le corps allongé et droit, puis j’inspirai profondément et expirai.
Pour la dernière fois.</item>
            </string-array>
            <string-array name="histoire4">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Michel Dréan</item>
            <item name="genre">Drame</item>
            <item name="titre">La ville était en liesse</item>
            <item name="resume">Une histoire dramatique, oserez-vous la lire ?</item>
            <item name="histoire">
La ville était en liesse. La foule tout autour qui exultait. Sur la place un orchestre jouait des airs de java et de musette. L’exubérance d’un faux bonheur trop longtemps contenu. Comment pourrais-je oublier alors que j’étais là, au milieu de ces rires, de ces visages qui rayonnaient, de ces gens qui s’embrassaient ? Le soleil était haut dans le ciel et me faisait cligner des yeux.\n
Mais la guerre ne fait que des perdants. Tous ceux qui riaient, dansaient, saluaient les libérateurs avaient tous des cicatrices bien enfouies, des fantômes qui hantaient déjà leurs chemins et continueraient à effleurer les jours à venir, des proches partis pour ne plus revenir. La guerre ne laissait derrière elle qu’un long sillon carmin, des sanglots étouffés dans la douceur d’un soir d’été, des regrets infinis de ne pas avoir su trouver les mots quand il était encore temps alors qu’en cet instant les cendres froides ne réchaufferaient plus jamais les cœurs meurtris. J’étais là et toi aussi. J’étais là et je n’ai pas oublié.\n
\n
Comme je suis là aujourd’hui. Face à toi en train de te réveiller doucement. Je n’ai pas oublié. L’oubli est quelque chose qui m’est interdit. Tout serait tellement plus simple autrement. Gommer les jours qui nous encombrent. Effacer d’un coup de chiffon sale les heures indécentes, la glu du passé qui nous colle à l’âme et fige nos souvenirs monstrueux. Mais tout cela est impossible. Je le sais.
Tu ouvres les yeux.\n
\n
— Putain, qu’est-ce que je fous là ?\n
\n
Ta voix est pâteuse. Tu as la mine défaite. La vie est une défaite. Tu faisais plus le fanfaron hier soir quand tu as cru que j’étais une proie facile. Cette rencontre que tu croyais guidée par le hasard. Ces verres enfilés à la terrasse de ce bistrot. Le dernier que je t’ai proposé chez moi où tu t’es affalé comme une masse. Faut dire que j’y avais mis la dose.\n
\n
— Mais réponds bordel !\n
— Alors comme ça tu ne te souviens plus de rien ?\n
— T’es complètement folle ou quoi ? Allez détache-moi.\n
\n
Je caresse de la main la longue paire de ciseaux effilés. J’aime l’idée que tu es entièrement à ma merci. Je crois que je souris. Oh pas un signe de joie, un rictus plutôt, une grimace mauvaise. Désolé, c’est tout ce que j’ai en réserve. Pour toi, cela suffira amplement.\n
\n
— Je vais te couper les couilles.\n
\n
Tout à coup, tu ne sais plus quoi penser. Je vois la trouille au fond de tes pupilles. Elle s’incruste, doucereuse. De petits éclats de pure peur qui brillent comme des diamants. Est-ce que je vais passer à l’acte ? Tout de suite ou est-ce que je vais te faire attendre un peu ?\n
\n
— Merde mais qu’est-ce que je t’ai fait ?\n
\n
Qu’est-ce que tu m’as fait ! La ville était en liesse. Toi tu étais du bon côté, résistant de la dernière heure, planqué tout ce temps dans les jupes de ta mère. Marché noir et sans doute pire. De braves gens, serviles et opportunistes. Passé dans le camp des vainqueurs quand le vent avait tourné. La foule tout autour qui criait. L’orchestre. Comment pourrais-je oublier ?\n
Je m’approche de toi, les ciseaux bien en évidence. J’empoigne ta tignasse et tire ta tête en arrière. Une première mèche tombe, puis une autre et une autre encore.\n
\n
— A l’aide, à l’aide !\n
— Tu peux crier autant que tu veux, personne ne t’entendra ici, c’est bien trop isolé.\n
\n
Je t’ai reconnu la semaine dernière. Comment oublier ton visage ? Visiblement ce n’était pas réciproque. Il faut dire que j’ai changé depuis et que ce jour-là je ne ressemblais pas à grand-chose. Moi et les autres filles. Debout sur cette plate-forme de camion. La ville était en liesse. La foule criait. Des injures, des crachats.\n
\n
Non mais je rêve, tu as pissé dans ton froc, toi le héros de la libération. Du courage, tu en avais pourtant pour nous tondre devant la populace revancharde. Tu y avais mis du cœur à l’ouvrage. Blouse arrachée, ma poitrine à l’air, ils en avaient pour leur argent. Et la blondeur de mes cheveux moissonnée. Chaque poignée qui tombait levait son lot de vivats. Ma honte bue, gorgée après gorgée. Et ensuite quand tu les as laissé se défouler un peu sur mon corps humilié, tu as oublié ?\n
\n
Moi pas, je me souviens encore et encore du fruit de cet amour interdit perdu dans un flot de sang noir. Je me souviens de Hans, abattu par les tiens chez moi, alors qu’il n’aspirait qu’à une chose : se rendre, effacer à tout jamais cette folie meurtrière qui avant embrasé le monde. Il n’avait rien d’un nazi. Non, il était juste du mauvais côté. L’amour ne porte pas d’uniforme, il n’a pas de drapeau, pas de pays, pas de frontière. Mais comment tu pourrais comprendre ça, toi le couard, juge et bourreau.\n
\n
Pas de ville en liesse. Pas d’orchestre, pas de java ni de musette, pas de vivats, pas de foule écumante quand ta dernière poignée de cheveux tombe. Juste toi et moi. Je te regarde une dernière fois avant de couper tes liens. Tu peux t’en aller, avec ta tête rasée, ta laideur. Fous le camp avant que je ne change d’avis. Fous le camp avec ton pantalon souillé, avec tes faits de gloire et tes mensonges.\n
\n
Moi je reste avec mes souvenirs.\n
Avec Hans et cet enfant qui aurait pu naître.\n
Avec cet avenir éteint.\n
Je ne me sens même pas mieux.
</item>
            </string-array>
            <string-array name="histoire5">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Auriane Calvés</item>
            <item name="genre">Instant de vie</item>
            <item name="titre">Il avait suffi d’un soir</item>
            <item name="resume">Un instant de vie, une histoire !</item>
            <item name="histoire">
                J’avais déposé ma plume et mon encrier. J’avais abandonné les mots et les clichés. Depuis son départ, je n’avais su trouver l’envie d’aligner deux phrases sur mon clavier.\n
\n
Étendue dans un vieux divan de cuir, j\'étais plongée au cœur d\'un nouveau roman relatant l\'histoire de deux amis qui avaient plié bagage pour rejoindre l\'Écosse et ses phares délaissés. Je tirai sur ma cigarette puis expirai une bouffée de fumée qu’il m’avait apprise à faire danser. Sur la table-basse, un papier d\'Arménie se consommait et embaumait la pièce d\'un délicat parfum ambré. La petite lampe de chevet posée à mes côtés, me réconfortait de par son ambiance tamisée.\n
\n
Il était tard dans la nuit lorsque les premiers flocons se mirent à tomber dans les rues désertes de Manhattan. Au travers de la véranda, j\'observai désormais la brise épouser lentement ces perles enneigées que l\'on convoite l\'hiver durant. Ce soir-là, je sentis sa présence veiller sur moi à l’image des nuages qui protègent les plus petits hommes du soleil cuisant. Ce soir-là, je sentis qu’il était temps d’abandonner ce vide qui résonnait en moi depuis son départ pour les mers azurées.\n
\n
J’attendis quelques heures avant d’éveiller Maël qui, plongé dans son univers imaginaire, mit un certain temps avant d’émerger pleinement. Je prenais un malin plaisir à plonger mon visage au fond de son cou bouillonnant, à noyer mes mains dans ses cheveux ondulés qui glissaient à travers mes doigts telle de la soie. J’embrassais tendrement son visage endormi lorsqu’il chuchota au creux de mon oreille : « Où c’est qu’on va maman ? » Je plongeais alors dans la prunelle de ses yeux, qui me rappelaient tant ceux de celui que j’avais aimé des années durant et lui répondit : « On part à l’aventure bonhomme. »\n
\n
Nous avons ainsi quitté Manhattan au beau milieu de la nuit pour rejoindre l’aéroport. Bien assis à l’arrière du taxi jaune, Maël avait posé sa tête contre la vitre embuée. Les lumières des lampadaires et des panneaux publicitaires le captivaient. Lorsque nous sommes arrivés à JFK, je n’avais aucune idée d’où aller. J’avais heureusement suffisamment d’économies pour l’aventure. Je me suis alors accroupie afin d’attraper les mains de mon fils. Elles étaient si petites et ne demandaient qu’à grandir à travers le monde. Je plongeais à nouveau mes yeux dans les siens avant de l’interroger : « L’aventure, c’est par où ? » Et c’est avec une grande naïveté, mais sans surprise, qu’il me répondit « Là où est papa ! »\n
\n
Il était encore trop jeune pour comprendre que le monde ne réservait plus d’aventures à papa. Mais il n’était pas trop jeune pour s’envoler là ou papa aurait aimé voyager... Tel était l’héritage qu’il nous avait légué : le désir de vagabonder. Nous nous sommes donc envolés pour la Bolivie. S’en est suivit des voyages et des roadtrips, des découvertes et des rêveries, des envies et des folies. Et pour la première fois depuis son départ, je revivais.\n
\n
Il avait finalement suffi d’un soir habité de perles enneigées pour me redonner l’envie d’aligner deux phrases sur mon clavier...</item>
            </string-array>
            <string-array name="histoire6">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Kaimeng</item>
            <item name="genre">Suspense, Humour</item>
            <item name="titre">Les entretiens d\'un tueur blasé</item>
            <item name="resume">Un tueur pas comme les autres.</item>
            <item name="histoire">
Je me souviens d’un canapé noir et de murs blancs laiteux.\n
J’étais allongé. En tournant ma tête à droite, je pouvais apercevoir par la fenêtre les gouttes de pluie chatouiller les vitres. Il tombait des trombes et le clapotis de l’eau résonnait à mes oreilles.\n
L’appartement était spacieux et agréable. Le salon était chaud et garni de tapisseries fastueuses. Un immense téléviseur était accroché au mur face à moi. Une porte entrouverte laissait apercevoir une cuisine moderne et très bien entretenue. Tout avait été agencé avec goût par le propriétaire des lieux, mon interlocuteur, qui se trouvait assis sur un fauteuil marron Chesterfield, qui se trouvait à mes côtés. Il m’observait de ses yeux marrons tandis que je lui parlais, de mes sentiments et de mes doutes, j’avais des problèmes alors j’avais besoin d’en parler à un psychologue, tout en étant allongé sur un canapé.\n
\n
— Ai-je toujours voulu faire ce travail ? Je ne pense pas. Voyez-vous, après le lycée, je ne me voyais pas rentrer dans le monde du travail comme tout le monde. Je voulais faire quelque chose d’extraordinaire, d’unique. Je suis arrivé dans ce domaine par hasard et voilà cela fait maintenant des années que je tue pour vivre. Mais je commence à en avoir marre.\n
\n
L’homme marmotta quelque chose que j’interprétai comme une question sur ce que je voulais vraiment.\n
\n
— Difficile réponse. J’ai besoin de challenge, d’aventure. Vous savez ce n’est pas facile pour moi, c’est la première fois que je parle de moi de cette façon.\n
\n
Il marmonna ensuite quelques paroles intelligibles, que je compris comme étant des questions sur mon enfance. Je vais vous passer les détails de ma réponse car je ne pense pas que cela vous captiverait vraiment.\n
Tout ce que je peux vous dire c’est que m’étudier aurait sûrement ennuyé tous les profilers que l’on voit dans les séries américaines à la télé. Car, je tiens à vous le dire maintenant, je n’ai pas été violé dans mon enfance, mon père ne me mettait pas des robes pour me déguiser, et je n’ai pas commencé à tuer des animaux à l’âge de huit ans. Je dois dire que j’ai eu une enfance plutôt tranquille et une adolescence normale. Drogue, filles, alcool, cigarettes, j’ai eu tout ce que je voulais en temps et en heure et j’étais très satisfait de ma vie à l’époque.\n
C’est exactement ce que je répondis à mon interlocuteur. Je vis la surprise dans ses yeux. C’est vrai qu’on attendrait une autre réponse d’un mec qui déclare à haute voix qu’il est tueur. J’étais sûrement le premier qu’il avait rencontré dans sa vie. J’étais habitué à ce genre de réactions.\n
\n
— Je vous promets, je ne fais pas ce boulot par plaisir. En tout cas, pas depuis un bout de temps. Je n’ai, pour l’instant, pas d’autre plan d’avenir alors je continue. Je dois vous dire, avant que vous ne soyez vraiment déçu, que le métier de tueur à gage n’a rien à voir avec ce que l’on voit au cinéma. Ce n’est pas aussi excitant. La grosse partie de mon travail est l’assassinat de mari ou de femme commandité par leur conjoint ou conjointe.\n
\n
J’entendis mon interlocuteur râler, ce qui me fit réaliser mon indélicatesse.\n
\n
— Oui, je suis désolé... C’est effectivement le cas aujourd’hui. Lorsqu’elle est venue me voir, elle m’a dit que vous étiez psychologue alors je me suis dit que vous parler un peu me ferait du bien. Je vais vraiment mal... Je ne sais pas où je vais avec ma vie.\n
\n
Il essaya à nouveau de parler, c’est à cet instant que je me rendis compte que j’avais passé trop de temps dans cet appartement, avec cet homme dont je ne comprenais aucune des paroles. Il faut dire que le bâillon que je lui avais introduit entre les dents ne facilitait pas son élocution, je dois le reconnaître. J’avais besoin d’être écouté, entendu mais je m’en fichais un peu de ce qu’il pouvait me dire. Et puis je ne voulais pas qu’il rameute tout le voisinage, chez lui. Je fais un métier qui se passe très bien de ce genre de publicité.\n
Je levai mon arme, un Beretta 92 que j’avais acheté au début de ma carrière et duquel je ne me séparais jamais. L’éraflure sur le manche était la seule trace que l’on pouvait voir, il était sinon dans un état impeccable. J’en prenais soin comme la prunelle de mes yeux. Avez-vous déjà vu quelqu’un ne pas faire attention à son outil de travail ? C’est impensable !\n
En voyant l’arme, l’homme se mit à gesticuler, et à crier sous son haillon. La terreur pouvait se lire dans ses yeux. Il fixait l’arme en tentant de comprendre ce qu’il avait fait pour mériter ce qui allait lui arriver. C’est à ce moment-là que je lui lâchai :\n
\n
— Vous auriez dû vous marier avec une autre femme.
\n
Puis je pressai la détente.\n
Sa tête s’est d’abord reculée sous l’effet du choc avant de basculer en avant.\n
Ses cris étouffés se sont tus.\n
Je fis un peu de nettoyage puis quittai l’appartement. La mort était une nouvelle fois passée faire son travail.\n
Je sortis, la pluie continuait de tomber. J’étais trempé.\n
Sans espoir, ma vie était sans espoir, sans issue. Je soupirai, en réfléchissant déjà à mon prochain contrat. Dommage qu’il n’existe pas de caisse de retraite pour les tueurs.\n
Comme je lui avais dit, la grosse partie de mon travail était l’assassinat de mari ou de femme commandité par leur conjoint ou conjointe.\n
Si je vous révélais le nombre de contrats de ce type que j’ai eus, je pense que vous ne voudriez plus vous marier.</item>
            </string-array>
        <string-array name="histoire7">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Christophe</item>
            <item name="genre">Horreur</item>
            <item name="titre">Chou farci</item>
            <item name="resume">Oserez vous lire malgré les frissons ?</item>
            <item name="histoire">
Cadavres sur papier glacé. Les hommes sont des nécrophiles ! Oreilles de satin, gants de fourrure, bas de soie, vous ressemblez au lapin dont on a arraché la fourrure. Les mâles se pourlèchent en vous contemplant, mais leurs doigts glissent sur les pages cent fois triturées. Pour apaiser leur faim, ils se rabattent sur les plats préparés par leurs femmes, de vraies femmes à la peau douce et tiède, qu\'ils ne regardent plus. J\'achète les lapins entiers. C\'est meilleur marché et la viande garde son goût de gibier. Couteau effilé. J\'enfonce la lame au bas du ventre et remonte d\'un coup sec jusqu\'au sternum. L\'entaille vomit les entrailles de la bête. Je les réserve dans un tupperware. Les organes relèvent délicieusement les farces. Tous les soirs, je prépare un des plats que mon homme affectionne. Je connais ses goût sur le bout de ses doigts, dont il suce jusqu\'à la dernière goutte de sauce. C\'est un carnassier qui aime la viande fraîche. En dix ans, j\'ai appris à la découper et la cuire pour qu\'elle exprime au mieux sa saveur. J\'aime la travailler, découvrir ses chemins cachés, ses résistances, sa texture. Je la respecte et ma lame suit toujours le chemin qu\'elle m\'indique.\n
Après une nuit sans sommeil, comme tous les matins, je déjeune seule. Mon homme n\'est pas rentré. Son sexe est toujours plus fort que son ventre et l\'autre, la jeune, le rassasie encore. Mais cela ne durera pas. Un soir, il sonnera. Il n\'aura pas eu le courage d\'utiliser ses clés. Les hommes sont des lâches. Ils sont conquérants jusqu\'à la première nuit, ensuite, ils rangent leur épée et vous offrent leur couronne. Le chevalier devient comptable du quotidien, pesant ce que vous lui apportez et ce que vous lui coûtez. Malheur à celle qui penche trop de ce côté de la balance !\n
J\'ouvrirai la porte sans un mot. Lui attendra un instant, les yeux baissés, quémandant un pardon qui lui rendra l\'appétit. Devant mon silence, il entrera dans l\'appartement. Dans la salle à manger, il découvrira, sur un valet, une chemise blanche et un costume impeccablement repassés. Il jettera involontairement un regard sur sa propre manche froissée, mais le réprimera aussitôt. Puis, il s\'immobilisera comme un comédien en manque d\'inspiration.
Comédien !\n
Je m’assiérai à table. Un faitout laissera s\'échapper des vapeurs parfumées de lapin à la moutarde. Toujours sans un mot, je remplirai son assiette.\n
Une louche. Deux louches.\n
Nous mangerons. Seul le son étouffé de nos couverts troublera le silence de nos retrouvailles. Lui, contrôlera ses gestes afin de faire le moins de bruit possible, funambule à la limite de l\'existence. Dans ses yeux, je verrai défiler la peur, la honte, la gourmandise et la culpabilité. Farandole cruelle des sentiments de l\'homme nourri par la femme qu\'il a trahie !\n
Puis, j\'irai faire ma toilette. Il m\'attendra dans le lit, vêtu du pyjama qu\'il aura trouvé plié sur une chaise. Il n\'osera pas se laver les dents. Cette activité ne se pratique qu\'en couple ou entre amis et il ne saura pas dans quelle catégorie je l\'ai rangé. À moins qu\'il n\'ait peur de voir une brosse à dents utilisée le narguer du verre à dents.\n
Je m\'allongerai à ses côtés et nous éteindrons simultanément nos lampes de chevet. Comme avant.\n
Là, pour la première fois, il esquissera un geste masculin de tentative de réconciliation.\n
Et là, pour la première fois, je parlerai :\n
— Non !\n
Il exhalera ce soupir que je connais si bien, se retournera sur le flanc droit et s\'endormira.\n
J\'attraperai alors le couteau sous le matelas et le planterai dans son foie offert. La mort sera rapide et sans douleur, laissant à la viande fermeté et tendresse. C\'est comme ça que j\'aime les hommes. Je réserverai les organes dans un tupperware pour relever une farce.\n
Une semaine plus tard, la viande aura suffisamment mûri pour être préparée en bourguignon. J\'inviterai Jacques, le meilleur ami de mon mari, à dîner. Jacques m\'a soutenue quand celui-ci m\'a quitté, mais j\'ai vite compris que ce soutien était intéressé. Lorsque Jacques s\'est déclaré, lorsqu\'il a franchi la frontière sans retour où l\'on se permet de désirer la femme de son meilleur ami, je lui ai promis de lui céder le jour où je serai persuadée que mon couple n\'avait plus la moindre chance de se reconstituer.\n
Je tiendrai ma promesse.\n
Le soir dit, il sonnera chez moi. L\'odeur du bourguignon rivalisera difficilement avec celle de l\'énorme bouquet qu\'il m\'offrira. En conquérant, Jacques pénétrera l\'appartement. Dans la salle à manger, il respirera, satisfait, l\'odeur du plat chaud posé sur la table. Je me donnerai à lui sans attendre. Chez les hommes, le sexe passe avant l\'estomac. Ensuite, nous passerons à table et je le regarderai déchiqueter les restes de mon passé.\n
Celui-là, je vais m\'en méfier. Un homme qui trahit un ami n\'aura aucun scrupule à trahir une femme. Mais à voir ses mâchoires puissantes, ses lèvres couvertes de sauce et ses yeux perdus de plaisir, je sais qu\'il suffira que je satisfasse son ventre pour qu\'il me reste.\n
Demain, je lui ferai du chou farci !</item>
        </string-array>
            <string-array name="histoire8">
            <item name="annee">2018</item>
            <item name="auteur">Clément Paquis</item>
            <item name="genre">Horreur</item>
            <item name="titre">Le pouvoir des fous</item>
            <item name="resume">Oserez vous lire malgré les frissons ?</item>
            <item name="histoire">
C\'est un mardi matin, quelques instants avant le conseil des ministres, que Charles Bouvier décida de massacrer toute sa famille à l\'aide d\'une scie-circulaire. En une vingtaine de minutes, Bouvier réduisit en charpie sa femme, ses trois enfants ainsi que le chien. L\'information fit scandale, si bien que le ministre de l\'agriculture fut dépêché en catastrophe pour prendre la parole et ainsi répondre aux hurlements qui lui parvenaient des réseaux sociaux.\n
« Le gouvernement est profondément choqué par cet acte barbare, et nous sommes bien décidés à y répondre de la manière la plus ferme, notamment en procédant à l\'interdiction immédiate, totale et définitive, des scies-circulaires à l\'intérieur de l\'Hexagone. »\n
Sur les réseaux sociaux, on poussa un soupir de soulagement, puis l\'on retourna traquer le chanteur, l\'acteur, l\'homme politique ou le présentateur TV à l\'humour définitivement trop noir ou trop osé pour être conforme à ces valeurs progressistes qui sont les nôtres.\n
\n
Deux mois plus tard, peu de temps avant que le président de la République ne rende hommage aux martyrs de la grande guerre, l\'on apprit que Tarik Benboulian, trente-quatre ans, avait décidé de faire de la soupe avec les organes génitaux de son épouse, le tout assaisonné d\'une poignée de romarin, de sel et d\'huile d\'olive.\n
« Toujours les mêmes ! » hurla la droite des réseaux sociaux, demandant à ce que l\'on rétablisse la peine de mort, la torture, et que l\'on rouvre les bagnes pour y faire travailler à vie et dans la douleur ces fumiers d\'assassins qui salissaient tout espoir d\'appliquer un jour le vivre-ensemble à notre beau pays.\n
Le secrétaire d\'État à la gastronomie prit aussitôt la parole, assurant que le gouvernement n\'allait pas en rester là, et allait édicter de manière imminente, une loi dévolue à réguler la vente d\'huile d\'olive, de romarins, et qu\'une surveillance toute particulière serait appliquée afin de garder à l\'œil les consommateurs d\'herbes de Provence.\n
\n
Lorsque trois mois plus tard, Jacques Grosbouillon assassina son voisin ainsi que toute la famille de ce dernier, arrachant leurs cervelles de leurs têtes pour en faire de la terrine de campagne, les réseaux sociaux tonitruèrent à l\'unisson que c\'était un scandale, et que le pouvoir avait vraiment intérêt à agir avant que le retour des années sombres ne se fasse sentir.\n
\n
Le président de la République prit donc la parole en personne, et annonça qu\'aucune mesure ne serait prise par le pouvoir. Devant les cris de protestations en provenance de l\'Internet, il se dépêcha de préciser qu\'il était déjà interdit depuis fort longtemps de se trouver en possession d\'une cervelle sur le territoire de la République, et que cette loi avait été rigoureusement appliquée par le bon peuple de France.</item>
            </string-array>
</resources>
